{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052920",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005337",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광해군묘(光海君墓)"
    },
    "text": "光海君墓 (光海君墓)\\n\n京畿道南楊州市真乾邑には朝鮮後期の第15代光海君と王妃文化柳氏の陵があります。この陵は1991年に史跡に指定されました。指定面積は5万7742㎡です。光海君は初めは貧民救済や国防に力を注いでおり、多くの功績を残しました。しかし、仁祖反正によって廃位され、1623年の3月に光海君に降封され、同じく3月に廃妃ユ氏と共に江華島に流刑されました。しかし、後に済州島に移されました。光海君は1641年7月にこの地で亡くなり、そこに葬られましたが、1643年10月に現在の墓所に改葬されました。ユ氏は文城郡夫人で、チ・ドニョン府使の娘として1576年に生まれ、1587年に郡夫人となりました。その後、1592年に世子嬪に進封され、1608年に光海君の王妃となりました。1623年に光海君と共に廃され、江華島に流刑され、同年10月に楊州郡赤城洞に葬られましたが、光海君の死後、同じ墓地に改葬されました。墳前には碑石、魂遊石、香炉石がそれぞれ設置されており、石望柱1組、門石人1組が向かい合って配置されています。光海君の墓の前面には「光海君之墓」、裏面には「辛巳七月初 一日病卒於濟州命輟朝三日」と刻まれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "光海君墓はどこにありますか？",
            "answer": "光海君墓は京畿道南楊州市真乾邑にあります。"
        },
        {
            "question": "光海君は何代目の王でしたか？",
            "answer": "光海君は朝鮮後期の第15代王です。"
        },
        {
            "question": "光海君はどのような功績を残しましたか？",
            "answer": "光海君は貧民救済や国防に力を注ぎ、多くの功績を残しました。"
        },
        {
            "question": "光海君はなぜ廃位されましたか？",
            "answer": "光海君は仁祖反正によって廃位されました。"
        },
        {
            "question": "光海君の墓は1991年に何に指定されましたか？",
            "answer": "光海君の墓は1991年に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "光海君の王妃は誰でしたか？",
            "answer": "光海君の王妃は文化柳氏です。"
        },
        {
            "question": "王妃のユ氏はどのような経歴を持っていましたか？",
            "answer": "王妃のユ氏はチ・ドニョン府使の娘で、光海君の王妃となる前に文城郡夫人となりました。"
        },
        {
            "question": "光海君と王妃はどこに流刑されましたか？",
            "answer": "光海君と王妃は江華島に流刑されました。"
        },
        {
            "question": "光海君の墓には何が設置されていますか？",
            "answer": "光海君の墓には碑石、魂遊石、香炉石が設置されています。"
        },
        {
            "question": "光海君の墓の前面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "光海君の墓の前面には「光海君之墓」と刻まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 376,
        "QA": 305
    }
}